# learningproject

Learning Project


Tasks list 

1.   Create repository - Done 
2.   Describe project - In Progress 

Описание проекта

Основная цель проекта, это отработка полученных навыков в рамках курса.

Второстепенные цели
1)	Изучение библиотек для организации серверной части. В частности, создание горизонтально масштабируемого серверов.
a.	Сервер интерфейса
b.	Сервер обработки запроса 
2)	Изучение технологии gRPC как наиболее простой интерфейс для генерации клиентского кода. 

Идея проекта  

В связи с растущей потребностью в публичных интерфейсах BigDataAPI, предлагается разработать сервер с минимальной поддержкой основных операций обработки Больших Данных. Это будет аналогом jdbc, на основе gRPC. Основные операции:  
1)	Аутентификация
2)	Возможность сделать SQL запрос, с получение ответа в потоковом режиме
a.	Реализовать SQL парсер
b.	Реализовать один кастомизированный оператор для значения. (Например HASH_SUM поля )
c.	Реализовать один групповой оператор 
3)	Возможность загрузить неограниченный объём на серверную часть в потоковом режиме. Основное применение – это обогащение данных за счёт внешних источников.


